路透社：美國務院指責中國竟「公然違反」北韓制裁，並懸賞五百萬美金予提供資料人士

WASHINGTON (Reuters) - The United States accused China on Tuesday of "flagrant violation" of its obligation to enforce international sanctions on North Korea and offered rewards of up to $5 million for information about sanctions evasions.

Deputy Assistant Secretary for North Korea Alex Wong accused China of seeking to undo a United Nations sanctions regime aimed at persuading North Korea to give up its nuclear weapons. He warned of new U.S. sanctions against China-based individuals and entities in response.

Wong said China had continued to host at least 20,000 North Korean laborers in violation of U.N. bans, and that in the past year the United States had observed ships carrying prohibited coal or other sanctioned goods from North Korea to China on 555 separate occasions.

Washington has also accused China of helping North Korea launder money from cyber thefts carried out to raise funds for its weapons programs.

美國國務院周二指摘中國「公然違反」國際社會對北韓實施的制裁行動，更宣佈華府將懸賞500萬美元（3,900萬港元）給提供北韓違反制裁資料人士。

美國國務院北韓事務副助理國務卿黃之瀚（Alex Wong）在華盛頓戰略與國際研究中心（Center for Strategic and International Studies）的一個活動發表視像演說時指控，中國「尋求撤銷」聯合國對北韓的制裁，藉此勸服北韓放棄核武。他批評過早撤銷制裁，將令去核化談判失去主要動力。

黃之瀚又指，中國境內至少有2萬名北韓勞工，而且有中國企業與至少20多名涉及北韓大規模殺傷力武器或銀行的北韓人士有往來。

他更稱美國在過去一年中，曾發現北韓船隻至少555次違反禁令將煤或其他受制裁商品運往中國，「中國當局沒有一次阻止這些非法入口」。美國將懸賞500萬美元，給予提供北韓逃避制裁資料人士。

推

3900萬

等睇又係支那係香港開嘅公司

我想拎懸賞

如果柒婆篤灰
國務院俾錢佢會唔會違反制裁令